<Document>
## OOC правила.

Несоблюдение данных правил влечет за собой наказание от администрации, а не лишением свободы/психбольницей/иными санкциями, предписанными Корпоративным Законом.

Напутствие

Мы - сервер, что ценит качественный отыгрыш . Поэтому правила созданы для того, чтобы создать комфортные условия для него. Мы ценим театральность, то, что дает РП игроку: запоминающиеся, интересные ситуации и моменты взаимодействий игроков с игроками, администрации с игроком.

Правилами невозможно предусмотреть все возможные ситуации и их развитие. Мы исходим из того, что вы будете использовать Устав как отыгрыш добропорядочного сотрудника (но никто не мешает вам быть психопатом, маньяком, хулиганом и т.п, если, конечно, это будет хорошо сыграно и вы знаете, что делаете), а OOC правила как обязательство, чтобы получить удовольствие от игры.

Если вы не согласны с правилами или идеей сообщества, сервера, или не готовы поддерживать MRP+ уровень отыгрыша и организовывать его другим, то вы всегда можете найти сервер себе по душе.

1. Подыгрывание

Игра создана с идеей, что смена всегда будет неожиданно плохой, неудачливой. В игре вам будто встречаются все беды, которых вы не видели до этого. Даже если вы уже играли против них, просим вас отыгрывать, что вы впервые сталкиваетесь с ними.
Вы персонаж со своими способностями и слабостями, со своими ограниченными знаниями о мире игры (в особенности об антагонистов).

1.1. Соответствие своей роли (NonRP)

В шкуре любого существа у вас есть желания, цели, а также чувства. Вас бьют - вам больно. Вас гладят - вам нравится. Или же вы этого не чувствуете, потому что вы психопат или робот. Отыгрывайте в силу своих возможностей.
Вы в первую очередь личность. Вы чувствуете, вы боитесь умереть и хотите выжить(или не очень, если вы решили отыграть психическое расстройство).
Подыграйте, если вам делают намеренно больно и ожидают вашей реакции (при пытках, например). В ином случае игроки имеют право относиться к вам более жестоко или считать вас психически больным.
Разрешены лаконичные отсылки на мемы, копирование характеров актеров из различных фильмов, сериалов и их имен. Однако администрация вправе запретить вам это, если вы будете злоупотреблять этим и портить всем игру.
Имена и фамилии должны соответствовать расе персонажа и сеттингу игры. Несерьёзные и шуточные имена больше только для клоуна и мима.
Использование внутри игры сленга, “скобочек”, OOC терминов, упоминание событий и мемов из реальной жизни не одобряется.
При взятии роли призрака игрок обязан отыгрывать согласно описанию и правилам, указанным в данной роли.
Запрещено повторно возвращаться в раунд за одного и того же персонажа после возврата в лобби. Ваш новый персонаж никак не может помнить то, что произошло с предыдущим.
Избегайте матов при игре за роботов, ИИ.

1.2. Метагейм подыгрывание.

В игре вам встретятся антагонисты и различные предметы, которыми они обладают. Как сотрудник не антагонист подыграйте, что вы НЕ ЗНАЕТЕ, является ли кто-то агентом или нет, без прямого подтверждения. А так же вам не известны свойства предметов антагонистов, если описание, внешний вид, свойства вам не говорят об обратном.

1.3. Подыгрывание антагонистам.

В быстро движущейся игре не всегда можно успеть высказаться или отыграть злодея, как в каком-то клишированном фильме, где все герои стоят, ожидая, пока злодей расскажет им свой план. Если ситуация позволяет, то дайте злодею высказаться, а не дубасьте его дубинкой или ломайтесь бездумно к нему в дверь, пока тот стоит за стеклом и рассказывает план.

2. Метагейм. (MG)

Использование и/или распространение игровой информации посредством сторонних средств связи, OOC-чата.

3. Поддержание уважительной обстановки (УСГ)

 - Простое человеческое взаимоуважение игроков между друг другом. Сюда относится злоупотребление OOC и LOOC чатами, правила общения в Ahelp, а также безграмотность.
 - Использование IC чатов для общения на ООС темы (политика, мемы и т.д.). Использование чата эмоций, для изображения различных нелицеприятных действий, действий с политическим подтекстом. Использование чата эмоций для прямого общения. Использование бумаги, консоли связи, консоли новостей для публикации различных рисунков с политическим, эротическим содержимым. Все приведенные примеры нарушают данное правило.

 - Флуд одинаковыми сообщениями и эмоциями, бред и не несущие смысла сообщения будут нарушать данное правило. Исключение - психические расстройства
 - Запрещены оскорбления в адрес других игроков в ООС-чатах, как в прямой, так и в завуалированной форме. Равным образом запрещено использовать ООС-чаты для обсуждения политических, экстремистских, эротических и прочих резонансных тем.

 - Что касается оскорблений в IC - нужно знать меру. Чрезмерные оскорбления могут вредить РП-атмосфере(если иного не требует отыгрыш вашего персонажа), и, кроме того, очевидно, что иногда они направлены на человека по другую сторону экрана. Назвать кого-то "омерзительной ящерицей" - это очевидно оскорбление персонажа, а оскорбления, направленные на умственные способности или компетентность, как правило, направлены на игрока. Администрация может потребовать вас угомониться, если это переходит рамки адекватного.

 - Преследование человека, который вам не нравится OOC во время игры с помощью различных методов, список которых включает, но не ограничивается созданием оскорбительных персонажей, наименованием животных ником/именем этого человека, упоминанием этого человека IC в рамках оскорбительной отсылки, "особым" вниманием в отношении персонажа этого человека IC в целях порчи раунда человеку без объективных внутрираундовых причин.
 - После смерти ваш персонаж забывает обстоятельства смерти. Помимо этого, если ваш персонаж был реанимирован дефибриллятором или клонирован, то вы не помните убийцу и конкретные детали (оружие убийства, одежду, место смерти), вы можете только назвать причину гибели (меня ударили по голове, отравили, оглушили, зарезали).

 - Все события прошлых раундов не имеют влияния не текущий. Личные отношения всех персонажей находятся на уровне знакомых. Запрещено основывать семьи и защищать, помогать друг другу, основываясь на принадлежности к одной родословной.

 - Лишение себя жизни - отчаянный поступок. Персонаж может решиться на подобное лишь в случаях, когда столкнулся с безысходной ситуацией - заразился смертельной болезнью, на станции присутствует непреодолимая и абсолютно смертельная угроза и т.д.

 - Запрещено совершать суицид с помощью игровых механик или посредством команд после того, как вы были задержаны сотрудниками СБ или попали в плен антагониста.
 - При игре за роли командования, СБ и АВД в случае необходимости выйти из игры вы должны сообщить о своем уходе коллегам, предупредить администрацию в Ахелп и поместить вашего персонажа в капсулу криосна. Невыполнение указанных условий является нарушением правил. Выход из игры в начале раунда на постоянной основе нарушает данное правило.

 - Использование неофициального стиля общения с экипажем по консоли связи, занимая командную роль. Не забывайте, что вы - профессионал своего дела. Оповещения по типу: “Цель - зоопарк”, “Слаймы”, будут наказываться по этому правилу.

 - Выход из раунда и заход на другой сервер с учётом того, что персонаж остался на сервере, дабы получить желаемую роль, - считается рольхантингом и относится к этому правилу, при этом наказание за подобное действие может быть более строгим.
 - Нельзя копировать, сохранять, распространять персонажей других игроков без их ведома и одобрения. Также это относится к умышленному подражанию имени и внешности чужих персонажей.
 
4. ERP
Мы приемлем романтические развития отношений между персонажами. Однако мы против все, что выходит за рамки обнимашек и поцелуйчиков.
 - запрещено упоминание половых органов в эмоциях или взаимодействие с ними.
 - запрещен прочий эротический контент (текстовой, картинками, ASCII картинками).
 
5. Создание большой нагрузки на сервер

Вы должны осознавать, что сервер не имеет бесконечных вычислительных ресурсов. Нарушением данного правила являются: создание и хранение чрезмерно большого количества продукции (плоды, таблетки и т.д.), причиняющей значительную нагрузку на сервер: иные нагрузки, которые могут быть созданы искусственно ввиду несовершенства игры.

6. Читы и эксплойты. (Cheats)

Запрещено использование программного обеспечения и недочетов игры для получения преимущества в игровом процессе.

Приятной игры на Orienta!
</Document>