<Document>
## Устав сотрудников корпорации Orienta.

Добро пожаловать на борт космического корабля, принадлежащего корпорации Orienta, вашему работодателю и благодетелю. Организация предпринимает все необходимые и возможные действия для обеспечения безопасности и комфорта сотрудников, пребывающих на станции, а также предотвращения любых чрезвычайных ситуаций, вероятность возникновения которых регулярно отслеживается и прогнозируется. От персонала станции организация требует не меньших усилий по обеспечению как собственной, так и коллективной безопасности, рабочей атмосферы в коллективе и работоспособности всей станции.

1. Ситуации, неоговоренные ниже.

Текстовый вариант устава корпорации не может покрыть все возможные ситуации, которые могут возникнуть во время смены на станции. Каждый член экипажа в подобных случаях обязан руководствоваться здравым смыслом, нормами морали, этикета и общепринятыми нормами поведения для исключения возникновения спорных ситуаций и избавления от последующих разбирательств по ним.

2. Вредительское поведение.

Каждый член экипажа при попадании на станцию корпорации Orienta должен отдавать себе отчет о том, где и с какой целью он находится. Любые действия, направленные на порчу имущества или осквернение имени корпорации, оскорбление экипажа станции, как и другой пример неадекватного или противозаконного поведения, повлекут за собой разбирательства с членом экипажа в соответствии с Корпоративным Законом или иными стандартными рабочими процедурами персонала.

3. Выполнение обязательств договоренностей.

Каждый член экипажа, пребывающий на станции, обязан соответствовать своей должности и статусу организации. Сотрудник должен следовать оговоренным в контракте найма стандартным рабочим процедурам. Корпорация Orienta ожидает от своих сотрудников сознательности, разумности, рациональности и последовательности в своих словах и действиях. Не следует чрезмерно и без необходимости прибегать к нецензурной брани и подобным инструментам языка, в то же время следует следить за нормальностью своих слов и соответствием их действительности.
От гостей станции корпорация Orienta ожидает не меньшей сознательности, однако требования к ним ниже, и в случае возникновения конфликтных ситуаций отношение к ним будет снисходительнее.

4. Конфликты.

Корпорация Orienta не приветствует возникновение конфликтных ситуаций на борту своих космических станций. Намеренная поддержка и эскалация конфликтов и споров будет пресекаться в соответствии с корпоративным законом корпорации, а к участникам будут применяться санкции вплоть до лишения свободы.

5. Иерархия и подчинение.

Все члены экипажа станции обязаны следовать устойчивой иерархии персонала станции и подчиняться правомерным указаниям сотрудников, стоящих выше по званию или должности. Стоит напомнить, что в каждом отделе есть подчиненные, проходящие обучение, обычные сотрудники и главы отделов; весь экипаж станции подчиняется приказам капитана, а он в свою очередь – указаниям центрального командования.

6. Поддержание взаимоуважения в коллективе.

Следует понимать, что стабильная работа станции в первую очередь основана на нормальном взаимодействии между членами экипажа, которое в свою очередь невозможно без взаимного уважения между ними. Всем сотрудникам и другим лицам, находящимся на станции, следует воздержаться от оскорблений, угроз в адрес других членов экипажа и других возможных причин ухудшения атмосферы в коллективе. Сотрудники должны сохранять хладнокровие, откладывая личные конфликты до момента окончания своей рабочей смены.

Удачи и плодотворной работы на благо Orienta Corp.!
</Document>